有冇人覺得香港人飲食口味愈來愈大陸化？周街都係味精米線麻辣火鍋 ！

正宗傳統的雲吞湯，湯底需要用大地魚，大豆芽去慢火煮湯。火候需維持蝦眼水狀態，接近但未到煮沸(保持90℃左右)，湯頭才會清澈。
為了配合湯底味道，雲吞餡料中亦會加入大地魚粉，首尾呼應。說到大地魚粉，我選擇依足傳統方法，把魚乾打成粉末，確保無添加物增味。無論做湯或是餡料，大地魚需要在明火上燒烤，才能帶出其真正香味。除了大地魚粉，我亦加入了蝦粉(用蝦米乾打碎)去提升鮮味。豬肉方面，已不需要加太多調味，少許鹽及胡椒粉就夠了。蝦肉容易出水，做餡料時需要留意，必須用廚房紙把蝦肉水份吸乾。
雲吞形狀和口感很重要，雲吞皮及包餡功夫取決一切。傳統港式雲吞是散尾的，在湯裡面像金魚尾巴一樣，隨意游動。包餡時，取一少茶匙豬肉和一段蝦肉，收口時切勿用力收緊，只需輕輕一壓就可以。不用擔心雲吞會散開，秘訣是餡料中加入雞蛋，雲吞入水時能確保餡料和皮黏實。而雲吞皮需要夠薄，在美國很難買到靚雲吞皮，到處問朋友，選購了一款大家推薦的牌子。可惜我覺得還不夠薄，第一次做不知道，下次再做，我會試將雲吞皮加工，自己再滾薄雲吞皮，試試做出真正散尾的效果！雲吞下熱水時，不用煮太久，看到餡料變鮮色，雲吞皮收尾散開就可以了。
煮湯、包餡方法、煮法都有了，還有一項要注意：擺碗方式！(廣東菜真講究) 雲吞入碗前，先在碗裡放少許豉油和麻油，放入湯匙，才把雲吞放入碗，澆上雲吞湯，最後才加麵。
做雲吞功夫的確很多，需花時間用心去做。雲吞可以多做一點，放入冰箱急凍，閒時煮麵可以加幾顆，這樣隨時都可以吃雲吞麵了！

冇人識欣賞雲吞面了！

決定前聽一聽

大地魚咁貴，落味精差唔多味啦

有冇人覺得樓主成日都開post講關於大陸嘅嘢？
點解你唔死返大陸？

拉

連登仔話譚仔係黃 拉